[PAL-NTSC-SECAM.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:PAL-NTSC-SECAM.svg "fig:PAL-NTSC-SECAM.svg")
 **NTSC制式**，又简称为**N制**，是1952年12月由美国国家电视系统委员会（National Television System
Committee，缩写为NTSC）制定的[彩色电视](../Page/彩色电视.md "wikilink")[广播](../Page/广播.md "wikilink")[标准](../Page/标准.md "wikilink")，兩大主要分支是[NTSC-J與](../Page/NTSC-J.md "wikilink")[NTSC-US](../Page/NTSC-US.md "wikilink")（又名[NTSC-U/C](../Page/NTSC-U/C.md "wikilink")）。

它属于同时制，每秒60/1.001場，[扫描线为](../Page/扫描线.md "wikilink")525，[隔行掃描](../Page/隔行掃描.md "wikilink")，水平解析度相當於330，画面比例为4：3。

这种制式的色度信号调制包括了平衡调制和正交调制两种，解决了彩色黑白电视广播兼容问题，但存在相位容易失真、[色彩不太稳定的缺点](../Page/色彩.md "wikilink")，故有人暱稱NTSC為**N**ever
**T**he **S**ame **C**olor或**N**ever **T**wice the **S**ame
**C**olor（不會重現一樣的色彩）。

[美国](../Page/美国.md "wikilink")、[加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")、[墨西哥等大部分](../Page/墨西哥.md "wikilink")[美洲](../Page/美洲.md "wikilink")[国家以及](../Page/国家.md "wikilink")[台湾](../Page/台湾.md "wikilink")、[日本](../Page/日本.md "wikilink")、[韩国](../Page/韩国.md "wikilink")、[菲律宾等均采用这种制式](../Page/菲律宾.md "wikilink")。

## 歷史

美国國家電視系統委員会於1940年成立，隸属於[美國聯邦通訊委員会](../Page/美國聯邦通訊委員会.md "wikilink")（FCC），成立目的是為了解決各公司不同的電視制式的分歧，從而統一全國的電視傳送制式。1941年3月，委員会就無線電製造協会於1936年建議，發佈了關於黑白電視機技術標準。該標準較当時的標準能提升更高的圖像畫質。NTSC制式使用525条掃描線，較[RCA公司使用的](../Page/RCA公司.md "wikilink")441線為高（当時此標準已經在NBC網路使用）。另一方面，[飛歌公司](../Page/飛歌公司.md "wikilink")、DuMont公司有意將掃描線提升至605到800線之間。NTSC標準同時建議了幀幅為每秒30幀，每幀由兩場交錯掃描線組成，每場由262.5条線組成，每秒組成60場。委員会在最後建議中使用4:3畫面比例，和使用[FM調製伴音](../Page/FM.md "wikilink")（在当時是嶄新技術）。

1950年1月，委員会職責改為為[彩色電視制定標準化的標準](../Page/彩色電視.md "wikilink")。在1953年12月，該嶄新的電視制式名稱直接使用該組織簡寫，就是今天所稱的NTSC制式（後来又定義為RS-170A）。該彩色電視標準保留了與黑白[電視機的兼容性](../Page/電視機.md "wikilink")。彩色信号加載在原黑白信号中的[副載波中](../Page/副載波.md "wikilink")4.5X455/572
MHz（大約等於3.58
MHz）。為了消除由彩色信号及伴音信号所產生的圖像[干擾](../Page/干擾.md "wikilink")，每秒幀幅由30幀稍微下調至29.97幀，同時[線頻由](../Page/線頻.md "wikilink")15750Hz稍微下降至15734.264
Hz。

在彩色電視[標準還沒有統一時](../Page/標準.md "wikilink")，当時美國本土的電視台，電器公司都有各自各的標準。其中一種制式為[哥倫比亞廣播公司使用的制式](../Page/哥倫比亞廣播公司.md "wikilink")。這標準不能與[黑白電視相容](../Page/黑白電視.md "wikilink")，它使用彩色旋轉輪，因為技術所限，掃描線由官方標準525線下降至405線，但[場頻則由每秒](../Page/場頻.md "wikilink")60幀大幅提升至每秒144幀（恰巧為24幀等效倍數值）。1951年，由於韓戰，美國國防動員辦公室（ODM）限制廣播，間接使各自的自家制式相繼放棄，而RCA公司歸功於[法律訴訟成功](../Page/法律訴訟.md "wikilink")，可以繼續使用自家制式廣播直至1951年6月。而哥倫比亞廣播公司自家制式亦在1953年3月廢止，同年12月17日由聯邦通訊管理委員會的NTSC制式取代。世界上第一套使用NTSC彩色系統廣播的電視節目為一齣[美國國家廣播公司的電視劇](../Page/美國國家廣播公司.md "wikilink")[Kukla,
Franand
Ollie](../Page/Kukla,_Franand_Ollie.md "wikilink")，於1953年8月30日播映，但僅限於該電視台總部大樓內收看。而真正的第一套全國[大氣](../Page/大氣.md "wikilink")[廣播的NTSC制式節目](../Page/廣播.md "wikilink")，為1954年[元旦播映的](../Page/元旦.md "wikilink")[Tournament
of Roses
Parade](../Page/Tournament_of_Roses_Parade.md "wikilink")，能在当時的實驗性試產電視上收看。

世界上第一台NTSC制式彩色電視[攝影機](../Page/攝影機.md "wikilink")，為RCA公司於1953[試產的TK](../Page/試產.md "wikilink")-40型号，其改良版TK-40A亦在1954年3月推出，是当時第一台商用彩色電視攝影機。同年下旬，改良型TK-41推出，成為廣播業界標準攝影機，直至六十年代仍有電視台使用。

NTSC彩色電視標準後來被其他國家採用，包括眾多[美洲國家以及](../Page/美洲.md "wikilink")[日本](../Page/日本.md "wikilink")。在[數位電視廣播大行其道的今天](../Page/數位電視.md "wikilink")，傳統NTSC廣播制式將會逐漸淡出歷史。自2009年開始，美國電視已經完全實施[數位化](../Page/數位化.md "wikilink")，再也沒有[電視節目使用NTSC制式播出](../Page/電視節目.md "wikilink")。

## 使用NTSC制式的國家和地區

### 歷史上

  - ：NTSC播放已經在2009年6月12日終止，改採用[ATSC播放](../Page/ATSC.md "wikilink")，但小功率電視轉播則繼續傳送至2015年\[1\]。

  - ：NTSC播放已經於2011年7月24日終止，改以[ISDB同步播放](../Page/ISDB.md "wikilink")。東北地區的[岩手](../Page/岩手.md "wikilink")、[宮城](../Page/宮城.md "wikilink")、[福島三縣](../Page/福島.md "wikilink")，因[311大地震災後復原之故](../Page/2011年日本東北地方太平洋近海地震.md "wikilink")，延後至2012年3月31日中午起全面停播NTSC\[2\]。

  - ：NTSC播放已經於2011年8月終止，改以ATSC同步播放\[3\]。

  - ：NTSC播放已經於2012年5月7日至6月30日，分四區陸續終止，改以[DVB-T播放](../Page/DVB-T.md "wikilink")。

  - ：NTSC播放已經於2012年12月31日終止，改以ATSC制式播放。

### 北美

  - ：NTSC播放将于2021年12月31日終止，届时将改以ATSC同步播放\[4\]

### 中美洲和加勒比地區

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
<!-- end list -->

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
<!-- end list -->

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
<!-- end list -->

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
### 南美洲

  -
  -
  -
<!-- end list -->

  -
  -
  - （2006年之前使用PAL制式）

<!-- end list -->

  -
  -
  -
### 亞洲

  -
  -
  - ：原本所有[衛星廣播都用NTSC制式](../Page/衛星廣播.md "wikilink")，後於1990年代後期全面改用PAL制式，但仍有少數電視台例外。

  - ：宣傳站用NTSC制式，國內廣播使用PAL制式。

  -
  -
  -
**歷史上 - 現在變換到PAL的國家：**

  -
  -
  -
  -
### 太平洋

#### 美國領土

  -
  -
  -
  - [中途島](../Page/中途島.md "wikilink")（美國軍事基地）

#### 其他太平洋島嶼國家

  - （在美國的援助資金下通過NTSC制式）

  -
  -
  - （在美國的援助資金下通過NTSC制式）

  - （在美國的援助資金下通過NTSC制式）

  - （1989年以前使用PAL制式，斐濟自1990年以來改用NTSC制式）

### 印度洋

  - [迪亞哥加西亞島](../Page/迪亞哥加西亞島.md "wikilink")

### 中東

  - [南葉門](../Page/南葉門.md "wikilink")（合併後現在使用PAL制式）

### 歐洲

  - （原本是NTSC制式，在1950年代和1960年代改為PAL制式）

## 参考文献

## 外部链接

## 参见

  - [SECAM制式](../Page/SECAM制式.md "wikilink")
  - [PAL制式](../Page/PAL制式.md "wikilink")
  - [ATSC](../Page/ATSC.md "wikilink")
  - [DVB](../Page/DVB.md "wikilink")
  - [ISDB](../Page/ISDB.md "wikilink")
  - [彩色電視廣播標準](../Page/彩色電視廣播標準.md "wikilink")

{{-}}

[Category:電視技術](../Category/電視技術.md "wikilink")

1.
2.  <http://www.soumu.go.jp/main_sosiki/joho_tsusin/whatsnew/digital-broad/index.html>
3.  [Canadian Radio-television and Telecommunications
    Commission](../Page/Canadian_Radio-television_and_Telecommunications_Commission.md "wikilink")（CRTC）[Press
    release
    May 2007](http://www.crtc.gc.ca/eng/NEWS/RELEASES/2007/r070517.htm)
4.  [Transicion a TDT (Transition to
    DT)](http://dgsrt.sct.gob.mx/fileadmin/TDT/transicion_TDTinternet_310804.pdf)
     (Spanish)